陳百祥：年輕人經歷的事肯定沒有長輩多 這是我在香港70年的經驗

人稱“叻哥”的香港藝人陳百祥今年獲香港特區政府頒發銅紫荊星章。頒獎詞讚揚他是“促進社會和諧與溝通的良好榜樣”，亦是“新一代演藝人的模範。”他近日接受中新社記者專訪時說，香港是一個非常自由、非常能够讓人發揮創意和能力的地方，祗要不犯法，香港一定給你最好的機會實現理想。

“這是我在香港70年的經驗。”陳百祥以過來人的身份說道，不過他亦指出，希望香港能够一直向好發展，社會要保持穩定，因為祗有這樣才有機會迎來繁榮和進步。

陳百祥對於獲頒銅紫荊星章感到榮幸。多年支持和參與慈善項目，他認為祗是憑藉藝人的知名度和影響力盡了一份市民應盡的責任。所以當收到獲獎電話時，他感到開心之餘亦“有點驚訝”。

作為香港明星足球隊的一員，自1986年成立以來，陳百祥所在的這支球隊已經在全中國踢了300多場球，籌款超過3億港元。他還擁有數個慈善機構和社會企業，希望以此幫助有需要的人們。

鮮為人知的是，自1997年香港回歸祖國以來，香港明星足球隊每年都參與慰問解放軍駐港部隊的聯誼活動。陳百祥說，駐軍無條件地守護香港，香港人對於這群保護自己家園的人應該有所表示。

提及去年的“修例風波”，陳百祥覺得香港“突然間好像淪陷了一樣”，發生的事完全在他的意料之外。在激進示威者包圍警察總部之後，陳百祥開始自發參加慰問和支持警隊的活動。這是為警務人員打氣，也是為他們說句公道話。“因為你沒有理由讓他們孤軍作戰。”他說。

在陳百祥看來，香港市民之間可以有不同的想法，但不可以將自己的想法強加於他人。香港市民也可以和平地爭取訴求，但若摻雜暴力那就是錯。他說：“有一條底線，就是你一定要守法。”

陳百祥是一個不會因為恐懼而沒有自己立場的人。實際上，非政界的公眾人物很少對政治事件發表看法，演藝界尤甚，但陳百祥說：“如果你覺得這件事是對的，而你為了怕而不去做你自己心目中想做的事，我覺得沒意思。”

他深知，公眾人物發聲會令部分人產生共鳴。另一方面，他並不害怕因為發聲而產生的滋擾，因為明白世界不會一面倒，相信誰對誰錯“時間會證明一切”。

“我不需要說服所有人，但當你犯法時，我就要出來告訴你，你是犯法的。”陳百祥將自己人生的處事之道比喻為踢足球，球場的事球場解決，各人為所做之事負責。下了球場，他亦不會仇恨任何人。

看到不少年輕人因為參與非法活動被捕，陳百祥感到傷感。他認為在暴力事件愈演愈烈的情況下，缺乏自制能力的年輕人被人慫恿衝上“前線”。

陳百祥說，自己沒有小孩，所以並不知道如何教導年輕人，但年輕人經歷的事肯定沒有長輩多。說完此話，他突然轉了轉口風，澄清言下之意並非以經歷來壓逼年輕人。“不是說見得多的人就對。”他說，希望年輕人在吸收這一切後，能够運用自己的分析能力就事件的對錯作出判斷。(完)

http://www.hkcna. hk/content/2020/1014/856013.shtml

能够

70碎肯定比40碎老

牙叻中肯

十足十藍屍廢老口吻
「我食鹽多過你食米」

2分鐘比六十秒長

但你戲內戲外都係咁on9,on9咗70年.

當一個撚樣唯一可以噏得出口、值得自豪既事只淨低活得耐過你幾年（暫時），你就知同佢講野真係哂鳩氣。

所以咪食到d廢老腎虧

阿叻（陳百祥）改變不了世界，但他可以獨力改變一個電視節目的質素。任何電視節目，只要見阿叻有份出現，你就知道，這個節目必會變為業餘、不認真，和像馬戲團。

係政府打茅波帶頭犯法，612時使用非法武力，才衍生後面所有問題，正正就係政府無反省612警暴，才有日後的市民義憤。

屌你老母你個d所謂經歷就係港英政府下經濟起飛魚翅撈飯嘅日子

照荷蘭叻咁講，九十幾歲嘅阿伯阿婆都未出聲，幾時輪到佢講野？

70年錯的經驗

你70年又點

過多30年仲唔死咩 😃

同時間佢早死過你

唯一講得啱既就係最尾個句

不是說見得多的人就對

叻啦叻啦 70歲老seafood

香港發蹟咁多年，中共有咩資格出聲

趨炎附勢係廢老核心價值

咁點解你做左70年人英文仲屎過十幾歲嘅年青人？

以前做幾多年買到樓？
而家做幾多年買到樓？
答我

點解你做咗70年人都咁戇鳩？
人哋做咗十幾年已經開竅？

作惡都比你少好多添

你見過steve jobs未呀？
我就見過喇

我未經歷過白內障通波仔糖尿病中風
你地長輩贏晒啦

做左70年人咩成就都冇
得返“比年輕人大”

好中肯呀

黑警犯法、藍屍犯法就我唔知、我睇唔到

70歲人一事無成毫無成就死淨把口

廢老講廢話

我不需要說服所有人，但當你犯法時，我就要出來告訴你，你是犯法的

譴責咗班白衫暴徒未呀睇過

食多幾年鹽就可以令呢個世界進步既話，支那一早就有5nm啦
死廢老食鹽食到腎虧就有佢份

所以電話騙案俾人呃既都係廢老

佢有70？

WHO

原來已經70
點解仲未死

歸納埋啲on9野

李嘉誠93歲，而且係成功人士。
如果要聽，都係聽佢先。
幾時到荷蘭叻？！

十咩足十 佢根本係

70年垃圾經驗得條友咁撚多

我叫雞用支那寶

有70年經驗都造就到你呢條廢柴 我係你就跳樓死左佢算啦

做左咁多年人都咁弱智仲衰得年齡有增長

係
佢自己都知

70年都係經歷吃喝玩樂
我緊係無你咁多啦

死廢老

真

老屎忽專用對白

瞓覺時間仲多

多撚謝曬，D經驗你自己留番落下面用

做咗咁多年人都唔化

呢條友簡直將「多隆」呢個角色係現實生活中發揮到極致
佢講野D語氣態度, 真係....一鳩樣

呢樣真

講完哩d, 多數好快死.

正常返次

如果係30歲既博士 同60歲既小學雞比 又點比？ 60歲小學雞成世人都係圍繞住一埋低學歷既廢人 同30歲既博士飽讀詩書 仲有無得比？

係非洲每分鐘就有六十秒過咗去

睇都廢事睇
快d死啦

好撚叻

陳百祥肯定早死過年輕人

你經歷過比黑警打撚到仆街未？

所以陳百祥會比年輕人更早入棺材

破產的經驗

要活70年先知依樣野

拎個濕尻紫荊就當自己偉人

睇下你經歷啲咩囉，以前唔係人人有機會讀書，學識唔高可以原諒，但唔識學習、改進自己、反省自己，下下自我中心，個眼光一定唔會闊得去邊，睇唔出時代唔同、社會唔同、風氣唔同，用咁樣嘅「幾十年經歷」嚟教訓年輕人，邊個會服

時代一路變緊嫁阿叻

年輕人既勢利,同貪腐都冇長輩多tim

七十歲不學無術既廢物 冇嘢其他可以自豪 只可以用年紀去大人
全世界藍屍廢老都係咁嘅思維

我當做善事、贈兩句。

當一個人成日講以前想當年點威點叻、
即係佢現在一事無處一事無成無可提成。

叻?我喡。

上面篇文咪呢句嘢嘅加長版，呢句嘢根本廢撚到仆街，完全講唔出道理說服人，唔明點解佢哋講親都咁自豪

食過催淚彈未？

做咗幾廿年人都成條懵撚咁 以前啲老人家實會話呢啲垃圾哂米飯 正一食塞米

咁我係咪可以搵個80歲既老人出黎話佢講既野係錯咁大個人基本logic都無

經歷咁多都咁短視同自大狂妄，難怪年輕人唔服你呢種廢老，而中國永遠落後於別人

經歷多少唔重要
重要係每一個經歷入邊學點做一個人

老人家肯定冇年輕人叻，呢樣係我呢20世所經歷既野

一個字，膠

其實宜家好多十幾歲嘅細路，係仲識諗過D大人
你活咗70年人都好似活到咁嘅閪樣，就死撚咗佢啦

想問你有咩人生經驗？
嫖賭飲蕩吹？定拍精裝追女仔就係人生高峰？

呢番論調魚蛋個陣講過啦柒叻

憨鳩，做過孤兒未丫？生過仔未呀？憑咩話自己經歷多呀？

佢用70年先領悟到嘅道理我表弟3歲已經知

時代不一定會進步

所以中共要聽香港話

爭人錢破產唔還你就叻,同埋你個仆街friend 阿b一鳩樣

70歲的人一定比20歲的人老，這是牙叻在香港70年的經驗

吓咁我呀婆九十幾歲係咪可以當面瘋狂屌柒佢

其實啲人係咪串鳩佢成日認屎認屁 懶叻 先叫佢做叻哥

倪匡講過咁佢咁大年紀咪為所欲為

駁唔到

佢同施永清都擺明外宣嚟，唔好以為佢地真心膠

經歷左咁多事，問你野都仲可以唔知唔知
你嘅人生有咩價值提供過比社會？

Tldr
陳百祥破產生意失敗的次數肯定比年輕人多

中共70年......師兄準備執包袱未?
另外 阿叻似乎都認同 大家都係鬥長命 咁美國英國甚至中華民國講嘅嘢應該俾D唔夠佢哋成立咁耐嘅國家中肯

佢食屎多過我地飲水

係多但過時啦死廢老
人類進步係要年青人唔係要廢老
只有一種老人係幫到人類文明進步
就係科學家
但科學家係成世都為緊人類文明貢獻
死廢老成世都只係一粒齒輪

係 的確係
但講緊係你做左咁多年人都仲係咁鳩
唔死都無用

同一個時間點上 你食正香港發財條水大魚大肉
經歷過乜鳩野咁巴閉

你咪又係要死

長生不老咩
依加係年輕人天下

你都睇唔到
又咩都唔知
可以有咩經歷

拿

咁要問下佢咩叫成功人生喇

自己覺得成功就夠

咁無人失敗架啵

行撚開啦死老鬼

等佢有一日話中國十四億人

70年人生全部事都唔知,睇唔到,唔關佢事,唔清楚,仲有咩資格講經歷,得淡笑

根據佢呢個邏輯
香港果3800 位超過100 歲嘅公公婆婆
意見理應比現年 67 歲嘅習近平, 更遠值得尊重

乜原來佢七十歲。。。。

笑死
講嘢好似無講咁
老人比年青人更接近死亡啦
唔撚講埋?

又講埋啲地球每一分鐘就有60秒過去
問題喺經歷得多都唔代表你個人識進步思考同與時並進
爛泥始終都喺爛泥
小丑如你依然小丑

陳百祥說，自己沒有小孩，所以並不知道如何教導年輕人

七十年嘅造糞機器

廢老快死吧
無謂害人
無知加無恥
你唔配做人

70 歲既一定唔夠40 歲既年輕

食鹽食到腎虧呀

威水史係人把口講出黎先威架麻，自己講出黎有撚用咩

70年只係二千年中華文化既微塵 都無咩資格講野
更何況你得果十年命無謂阻止年輕人創造自己既未來

陳百祥說，自己沒有小孩

呢啲咪因果

大把銀髮族老過佢，都可以話食鹽多過你陳百祥食米拎Dede姐出黎都屌打佢

過幾年之後班後生指番住你嚟問你坐過監未
你獲批過政治庇護未

我得廿幾歲 又真係冇咁多時間比我破幾次產既

陳百祥說，自己沒有小孩，所以並不知道如何教導年輕人，但年輕人經歷的事肯定沒有長輩多。說完此話，他突然轉了轉口風，澄清言下之意並非以經歷來壓逼年輕人。“不是說見得多的人就對。

你估你叫叻哥就真係咁撚叻咩

貴精不貴多呀傻9

好彩沒有小孩

柒事一定唔夠佢多

真係所有野落响佢手上，一切都會變得好業餘，我夠知你老母年紀一定俾你大啦，呢d都係我做咁多年人既經驗

有本事嘅人係唔單止靠經歷

誠哥

有食飯 一定比冇食飯既飽肚

食過TG未呀撚樣

出生： 1950 年 12 月 3 日

想知點樣七十年 計埋係個肚入面?

如果叻狗冇落嚟香港今年幾多歲？

老叻中肯

屌你老母 玩到鬥老

每個國家選最老嗰個做總統就一定啱晒

廢老食鹽多過食米講曬論

你們的叔父輩曾經endorse呢只TVB 至叻星

政府有人犯法拉左未

咁香港應該搵最老果個人做特首就岩晒

呀叻好野 中國人之光連登仔應該已呀叻為典範

70歲人都唔撚化，果頭都近啦，唔好阻住地球轉

噁心

之後？

華雄的經驗： 做了幾十年武將 基本上所有敵人都是被我一刀兩斷

直到後來遇到關羽

你同我含能夠啦

死人最撚叻
叻哥咁叻都未經歷死

陳百祥叻D，定朱克伯格叻D？

廢老平均教育程度肯定比年輕人低很多

低9能
而家咩年代呀
上網 睇書都可以由人地嘅經驗學到嘢
後生並唔一定見識少
聰明人會由其他人經驗學嘢
只有廢柴淨係會由自己冇撚用嘅經驗學習

真係笑L死! 一隻係井底生活左70年嘅青蛙，同經過井口嘅年青人講：我比你地更了解個天

又食鹽多過你食米

食得鹽多咪有腎病囉

無讀過書真係無讀過書

寧欺白須公，莫欺少年窮。
意思是，寧願欺負那些白髮蒼蒼的老者，也不要欺負那些貧窮的少年郎。 寧可看不起、欺負沒錢的老頭子，因為老頭子年輕時沒有好好努力，現在老了，就更來不及改變自己，讓自己變得富有。

低知識水平廢老嘅視野

林則徐做咗幾十年官 咪一樣唔識得面對鬼佬

咁選總統係咪年紀最大自動當選

在陳百祥看來，香港市民之間可以有不同的想法，但不可以將自己的想法強加於他人。香港市民也可以和平地爭取訴求，但若摻雜暴力那就是錯。他說：“有一條底線，就是你一定要守法。”

就係生活左七十年
先要知道呢個世界七十年間變左幾多嫁啦
以前既野唔岩先要改丫嘛
唔係話以前係咁就係咁

但唔代表接觸既野比你少

儒家啲垃圾文化咪用長輩 階級壓人
剷除中國文化係必須

係。香港人就係避咗共產黨先嚟香港

所以見得多冇用格，要有智慧判斷邊啲嘢要堅持，邊啲嘢要摒棄

誠哥唔講嘢當佢冇到

任何電視節目，只要見阿叻有份出現，你就知道，這個節目必會變為業餘、不認真，和像馬戲團。這是我在香港2x年的經驗。

咁你幫侵奶袋底未？

同埋就算年紀大，都唔代表見識同經歷多架

代羅冠聰問：咁你見過美國國務卿未？

拎視帝既全部都比佢年輕 sosad

諗起yellowland某段黃店老細個訪問(當順便幫佢地賣廣告)

老細d金句:
我食鹽多過你食米?咁你食過催淚彈未?

活得只剩下年紀

得喇, 全部人年青人走哂, 搵大陸人黎交稅喇

垃圾父權撚咁撚鐘意食鹽咪撚食米啦

我不需要說服所有人，但當你錯的時候，我就要出來告訴你，你是錯的。

咁我真心相信牠食屎多過我食米

呢個係異體字，唔係殘體字嚟

好多幾十歲嘅人，邏輯薄弱，人講乜就信乜。
哩個世界上大把呃人嘅嘢係俾部份真嘢你睇，啲人就十足十相信。

做成七十年人終於悟出喺香港每六十秒，就有一分鐘過去

果然改名係缺邊樣補邊樣
你冇改錯名啊，牙叻

食屎多過我食飯

又出黎認屎認屁認叻

呢個世界有d咩人成70歲但經歷會仲少過一個廿歲既後生仔？廢人講廢話
你直接話：「而家老就係大哂架喇 你得廿歲架咋 唔好咁多爹」算啦

咁真係好消息呀！
唔洗地下劃線啦，係學校揸下有經驗就直接出車，行人學痾欄叻咁馬戲團表演飛越馬路未得囉。
師奶大媽日日睇電視唔洗打電話問財演啦有哂經驗，索羅斯索鎚仔都唔驚喇！

都就黎死，留番啖氣訓棺材好過啦。

真 幾時打三戰比班後生見識下

好彩呢條仆街無下一代

無用既經歷幾多都係冇用

咁100歲既人講野未最岩？

佢呢生人唯一做過既好事
希望佢冇咩私生子私生女

應該無
個老豆咁7 應該一出世就認出

陳百祥:自發說公道話 時間會證明誰對誰錯

短短幾句已經自相矛盾咁都幾難

咁你畀晒副身家我 用你七十年經驗 重頭嚟過 再白手興家

黃之鋒24歲人

帶領/參與過三次推動改變香港歷史嘅運動
（反國教、雨傘革命、反送中）
上過時代雜誌封面
被港共DQ過兩次
坐過政治冤獄
上過美國國會演說

佢呢個年輕人經歷多定係廢老陳百祥經歷多？

70年又點，做垃圾做足70年

陳百祥咁你點解唔聽長輩蕭若元講呀屌你老母

藍屍狗班柒閪寧舍戇鳩

點解唔聽長輩李怡講呀？佢撐港獨喎

仲有條撚樣行將就木都仲講緊佢細個IQ test 160,你就知佢好打有限

好勁，專業小丑

經歷多就代表啱？
正如長輩一定就要尊敬佢？

收皮啦死廢老

小丑都敬業樂業專業過佢

老唔等於有經驗

我真係覺得佢好勁，可以靠刷鞋刷出一個全新嘅高度
好想聽佢瘋狂奶人鞋底嘅經歷

死得快d 添呀

60碎都係後生仔

智商低年紀點大都無用

咁搵最老做特首同高官啦

得啦得啦, 好能叻啦
邊能都叻呀睇過懶9叻呀MA知啦

得年齡可以打下飛機咋

岩呀
成班撚樣道德塔利班非我族類非白即黑仲煩撚過其產黨

幾年前做嘢時見過真人，冇打過招呼。
依家諗返都絶對正確。

俾星爺屌大

我呀爺喺鄉下養緊隻龜仲老過我呀爺，大紫荊勳章係咪應該我呀爺隻龜拎？

陪住佢出生入死喎、望住六七暴動香港主權移交喎

做咗70年人都好似阿叻你咁撚戇鳩不如死撚咗去好過啦

老而不死，是謂賊也

佢就見架喇

落去慢慢見

我就真係唔信呢班廢老有經歷過自612以嚟所發生嘅事